【破紀錄】台62歲媽媽自然分娩誕子 孻仔與36歲長女同日出生

女性滿35歲懷孕已屬高齡，台灣一名62歲吳姓婦人無懼高齡，透過人工授孕懷上幼子，上月底自然分娩，僅花66分鐘，便成功生下逾6磅的小寶寶，打破台灣自然生產最高齡孕婦紀錄。巧合的是，其幼子與長女同月同日出生，令家人甚感驚喜。

為吳婦接生的長庚醫院，今舉行記者會披露有關個案。據台媒報道，吳婦退休後感空閒，與夫商量後，決定再次透過人工生殖方法，嘗試再生孩子，她今日在記者會上稱：「我不妄自菲薄，不會自我設限，我就是高齡產婦」。

事實上，吳婦去年懷孕後屢現健康危機，一度出現妊娠高血壓與妊娠糖尿病，又出現胎位低及驗出B型鏈球菌，至懷孕38周最後一次產檢後，敲定由媽媽嘗試自行分娩。

院方指，吳婦花約66分鐘順利產子，創最高齡自然產紀錄，其子出生時重逾6磅，十分健康；而吳婦因平日有運動習慣，生產後身體亦可短時間內恢復，現時以母乳餵哺。院方又透露，吳婦長女與初生的胞弟剛好同日出生，令家人大感驚喜。

有關個案令人欣喜，惟院方亦提醒高齡產婦，除出現胎兒染色體異常機會較高外，發生子癲前症（又稱妊娠毒血症）、妊娠糖尿病，和前置胎盤等懷孕併發症的風險，也高出1.5至2倍，孩子早產、生長遲緩甚至胎死腹中等風險亦較高。

根據資料，現時全球最年長的產子個案，為一名在2016年4月，以72歲高齡產子的印度婦人。

網民獲知消息，紛紛稱這高齡媽媽實在太有勇氣，為不少因生育問題煩惱的夫婦帶來希望，更有人笑稱會回家鼓勵媽媽，為他們生個弟弟妹妹。

仲未停經
第時家長日，老師：「今日婆婆陪你來啊？」

痴線 62都仲生到

所以咪話

唔知粒卵子係其他人定係佢自己

台灣真系人類既後現代伊甸園

但其實台灣生育率係世界包尾果幾名

人工授孕喎樓主，即係話佢之前有凍結卵子而男方可以正常提供精子就，所以有無停經都可以自然分娩。

問下粒精係未佢老公好過

中出60路原來都唔係安全嘅

Cls 62歲生咪即是叫個大女埋單